\chapter*{本科期间研究成果}
\songti\zihao{-4}

项目参与情况：

\begin{enumerate}
  \item
  2014年，shadowsocks项目，一个基于socks5的加密代理软件，
  包含多个终端（Linux，Windows，Android，OpenWRT等平台）上的实现，以及tun2sock的实例应用。
  为该项目贡献了UDP代理的go语言实现。
  \item
  2015年，室内高精度定位系统，作为北京邮电大学第七届大学生创新实践参展项目。
  基于超宽带通信实现的定位系统，利用超宽带的特性来实现高精度的测距。
  负责单片机控制程序、超宽带通信报文的设计以及实现、Linux端对单片机的驱动程序开发，
  提出了基于“海伦－秦九韶公式”的时间复杂度为$O(1)$的高精度定位算法。
  空间定位精度达到了10到20厘米误差。
  该项目荣获“大学生创新创业训练计划成果一等奖”。被评为“国家级”优秀创新项目。
  \item
  2015年末，车联网网络模拟，与从北京邮电大学毕业升学到东京大学的陶冶学长合作。
  共同在网络模拟器环境下测试了开源车联网协议的实现（cargeo6~\cite{mariyasagayam2008geonet}）。
  讨论了在复杂环境下车联网协议的性能，以及缺陷和问题。
  本人独立发现了该系统中存在着中继节点的不稳定性对端到端通信的严重影响。
  其成果已完成论文化，并发布在CFI2015~\cite{tao2015reproducing}。
  \item
  2016年，车联网扩展模拟，再一次与从北京邮电大学毕业升学到东京大学的陶冶学长合作。
  为了避免前文提到的不稳定的中继节点对端到端通信的影响，而提出一种新的DUPE协议。
  本人在NS3-DCE网络模拟器环境下，扩展了该模拟器的功能，
  实现了模拟空间程序对GPS以及自己在模拟环境中的地理位置的访问~\footnote{该功能已经在 http://github.com/lixin9311/ 开源，并计划合并到上游代码中}。
  并且讲这个功能同样贡献到了CORE网络模拟器。
  该成果已经完成了论文化，将在七月ICMU2016发表~\cite{tao2016icmu}。
\end{enumerate}
